[
    {
    "questions": [
        {
            "question": "Самая большая птица в мире?",
            "answers": [
                "Беркут",
                "Грифон",
                "Страус",
                "Канарейка"
            ],
            "answer": "Страус"
        }, {
            "question": "Какого цвета чаще всего глаза у новорожденных?",
            "answers": [
                "Кариего",
                "Зеленого",
                "Серого",
                "Голубого"
            ],
            "answer": "Голубого"
        }, {
            "question": "Какой газ используется в шариках, которые способны парить в воздухе?",
            "answers": [
                "Гелий",
                "Водород",
                "Кислород",
                "Уран"
            ],
            "answer": "Гелий"
        }, {
            "question": "Какая пустыня покрывает большую часть Северной Африки?",
            "answers": [
                "Калахари",
                "Сахара",
                "Атакама",
                "Антарктида"
            ],
            "answer": "Сахара"
        }, {
            "question": "Какой мифический конь появился на свет из крови медузы?",
            "answers": [
                "Единорог",
                "Кельпи",
                "Пегас",
                "Найтман"
            ],
            "answer": "Пегас"
        }, {
            "question": "Кто это: высокий, жёлтый с коричневыми пятнами?",
            "answers": [
                "Жираф",
                "Человек болеющий желтухой",
                "Гепард",
                "Гомер Симпсон"
            ],
            "answer": "Жираф"
        }, {
            "question": "Как называется известная башня во Франции?",
            "answers": [
                "Астанкинская",
                "Пезанская",
                "Вавилонская",
                "Эйфелева"
            ],
            "answer": "Эйфелева"
        }, {
            "question": "Розовое животное у которого хвост крючком?",
            "answers": [
                "Розовая пантера",
                "Слон",
                "Пятачок",
                "Свинья"
            ],
            "answer": "Свинья"
        }, {
            "question": "Как называется плавающая глыба льда?",
            "answers": [
                "Титаник",
                "Айсберг",
                "Антарктида",
                "Ледник"
            ],
            "answer": "Айсберг"
        }, {
            "question": "Как звали знаменитую правительницу Египта 2000 лет назад?",
            "answers": [
                "Кети Пери",
                "Фараон",
                "Клеопатра",
                "Кошка"
            ],
            "answer": "Клеопатра"
        }
    ]
    },
    {
        "questions": [
            {
                "question": "Какой зверь с большими УШАМИ не может ПРЫГАТЬ?",
                "answers": [
                    "Кошка",
                    "Панда",
                    "Мышь",
                    "Слон"
                ],
                "answer": "Слон"
            },
            {
                "question": "В каком регионе ЗЕМЛИ случаются наиболее разрушительные УРАГАНЫ?",
                "answers": [
                    "Тропики",
                    "Субтропики",
                    "Умеренный",
                    "Арктический"
                ],
                "answer": "Тропики"
            },
            {
                "question": "Животные, для которых характерно вскармливание МОЛОКОМ и наличие МЕХА?",
                "answers": [
                    "Земноводные",
                    "Рептилии",
                    "Млекопитающие",
                    "Пресмыкающие"
                ],
                "answer": "Млекопитающие"
            },
            {
                "question": "Как называется КЛАВИШНЫЙ инструмент, на котором играют держа его у ГРУДИ?",
                "answers": [
                    "Флейта",
                    "Гитара",
                    "Аккордеон",
                    "Арфа"
                ],
                "answer": "Аккордеон"
            },
            {
                "question": "Какой ТРЕУГОЛЬНИК имеет ТРИ неравные стороны? ",
                "answers": [
                    "Остроугольный",
                    "Прамоугольный",
                    "Равносторонний",
                    "Неравносторонний"
                ],
                "answer": "Неравносторонний"
            },
            {
                "question": "Какая стихия отсутствует в этом списке: ВОДА, ВОЗДУХ, ОГОНЬ ...?",
                "answers": [
                    "Молния",
                    "Эфир",
                    "Космос",
                    "Земля"
                ],
                "answer": "Земля"
            },
            {
                "question": "Какая марка АВТОМОБИЛЯ произошла от использовавшегося в АРМИИ акронима для автомобилей «общего назначения»?",
                "answers": [
                    "Пикап",
                    "Джип",
                    "Внедорожник",
                    "Газель"
                ],
                "answer": "Джип"
            },
            {
                "question": "Какой ФРУКТ содержит КАЛИЙ и помогает понижать кровяное ДАВЛЕНИЕ? ",
                "answers": [
                    "Яблоко",
                    "Груша",
                    "Банан",
                    "Хурма"
                ],
                "answer": "Банан"
            },
            {
                "question": "Кто построил КОВЧЕГ и спас каждой ТВАРИ по ПАРЕ? ",
                "answers": [
                    "Гой",
                    "Бой",
                    "Ной",
                    "Рой"
                ],
                "answer": "Ной"
            },
            {
                "question": "Какой РАСТЕНИЕ с ШИПАМИ встречаются в самых сухих районах ЗЕМЛИ?",
                "answers": [
                    "Роза",
                    "Венерина мухоловка",
                    "Шиповник",
                    "Кактус"
                ],
                "answer": "Кактус"
            }
        ]
    },
    {
        "questions": [
            {
                "question": "Как называется ОБЕЗЬЯНА с КРАСНЫМ и синим ЛИЦОМ? ",
                "answers": [
                    "Орагутант",
                    "Шимпанзе",
                    "Пьяный человек",
                    "Мандрил"
                ],
                "answer": "Мандрил"
            },
            {
                "question": "В каком ГОРОДЕ расположен Букингемский ДВОРЕЦ? ",
                "answers": [
                    "Париж",
                    "Москва",
                    "Лондон",
                    "Вашингтон"
                ],
                "answer": "Лондон"
            },
            {
                "question": "Какое животное с длинными КОГТЯМИ является самым медленным МЛЕКОПИТАЮЩИМ на Земле? ",
                "answers": [
                    "Медведь",
                    "Ленивец",
                    "Коала",
                    "Гепард"
                ],
                "answer": "Ленивец"
            },
            {
                "question": "Официальный ЯЗЫК в АВСТРИИ?",
                "answers": [
                    "Австрийский",
                    "Немецкий",
                    "Английский",
                    "Японский"
                ],
                "answer": "Немецкий"
            },
            {
                "question": "Вторая ПЛАНЕТА от СОЛНЦА?",
                "answers": [
                    "Меркурий",
                    "Венера",
                    "Земля",
                    "Марс"
                ],
                "answer": "Венера"
            },
            {
                "question": "Как называется УЧЕНЫЙ, который изучает КАМНИ?",
                "answers": [
                    "Геолог",
                    "Камнеолог",
                    "Уролог",
                    "Биолог"
                ],
                "answer": "Геолог"
            },
            {
                "question": "Какая ПЛАНЕТА известна как «КРАСНАЯ планета»? ",
                "answers": [
                    "Меркурий",
                    "Венера",
                    "Земля",
                    "Марс"
                ],
                "answer": "Марс"
            },
            {
                "question": "ТРАНСПОРТНОЕ средство с ПЕДАЛЯМИ?",
                "answers": [
                    "Самокат",
                    "Скейт",
                    "Велосипед",
                    "Тормоз педальный"
                ],
                "answer": "Велосипед"
            },
            {
                "question": "Знаменитые соревнования по ТЕННИСУ, проходящие ЛЕТОМ в АНГЛИИ?",
                "answers": [
                    "Оимблдон",
                    "Уимблдон",
                    "Еимблдон",
                    "Аимблдон"
                ],
                "answer": "Уимблдон"
            },
            {
                "question": "МОНАРХОМ в этой древней цивилизации был ФАРАОН?",
                "answers": [
                    "Месопотамии",
                    "Рим",
                    "Египет",
                    "Индская"
                ],
                "answer": "Египет"
            }
        ]
    }
]